{
    "type": "FeatureCollection",
    "features": [{
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.003843566627724",
                    "51.56391838263507"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4857",
                "title": "Junge G\u00e4rten Torgau",
                "description": "Am Standort soll ein multifunktional nutzbares Freizeitareal im Bereich der Jungen G\u00e4rten\/Eichwiese errichtet werden. Ziel ist es, das Angebot an \u00f6ffentlichen Freizeit-, Kultur- und Erholungsfl\u00e4chen zu erg\u00e4nzen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.37667955733107",
                    "51.33567354678487"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4858",
                "title": "Museum f\u00fcr Naturkunde und Biodiversit\u00e4t Leipzig (Phase 1)",
                "description": "Neuerrichtung des Naturkundemuseums - Denkmalgerechte Sanierung des Oktagons als zuk\u00fcnftiges Empfangsportal und Atrium sowie finaler Standort der Museumsverwaltung.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.344435278499617",
                    "51.434515031458304"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4859",
                "title": "FLASH - Personentransportsystem selbstfahrendes Fahrzeug Rackwitz",
                "description": "Das Projekt umfasst den Applikations- und Pilotbetrieb zur Herstellung der Funktionalit\u00e4t f\u00fcr hochautomatisiertes Fahren - FLASH \"Fahrerloses automatisiertes Shuttle\". Nach Abschluss des Testbetriebs soll das Fahrzeug in den regul\u00e4ren Linienverkehr des \u00d6PNV integriert werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.779462366643276",
                    "51.45120065501414"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4860",
                "title": "SAULIS Thallwitz",
                "description": "Am Standort soll ein Supervulkanzentrum (Spektakul\u00e4res Arbeiten und Leben im Supervulkanzentrum - SAULIS) entstehen. F\u00fcr das Vorhaben soll ein ehemaliger Rennstall umfassend saniert und Co-Working-\/ Co-Living-Bereiche zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Ausbau der torristischen Infrastruktur zum benachbarten Ambiente des Geoportals R\u00f6cknitz.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.42556860682197",
                    "51.255581893736185"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4861",
                "title": "Jugendherberge Markkleeberg",
                "description": "Am Standort soll eine Jugendherberg errichtet werden. Mit dem zus\u00e4tzlichen \u00dcbernachtungsangebot sollen die am Standort bereits vorhandenen touristischen Infrastrukturen besser ausgelastet und geplante Einrichtungen, wie der Segelst\u00fctzpunkt Auenhain mit Rettungsst\u00fctzpunkt attraktiver gemacht werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.2222678",
                    "51.3958253"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4862",
                "title": "Energetische Sanierung Rathaus Schkeuditz",
                "description": "Es handelt sich um eine Klimaschutzma\u00dfnahme zum wirtschaftlichen Betrieb des denkmalgesch\u00fctzten Rathauses mittels Ma\u00dfnahmen der Effizienzsteigerung und damit Reduzierung des Heizw\u00e4rmebedarfs aus dem Nahw\u00e4rmenetz. Ziel ist die Anpassung vorhandener Infrastrukturen an die Bedarfe der Zukunft und der Erhalt lebenswerter identit\u00e4tsstiftender Orte.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.645213745538609",
                    "51.50544917895007"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4863",
                "title": "Servicezentren Landkreis G\u00f6rlitz - Standort Wei\u00dfwasser",
                "description": "Am Standort soll ein modernes, leistungsstarkes und dezentrales Servicezentrum des Landkreises errichtet werden. Ziel ist es, die personelle und digitale Pr\u00e4senz im gesamten Landkreisgebiet G\u00f6rlitz herzustellen, als zentraler Ansprechpartner f\u00fcr Bev\u00f6lkerung und Wirtschaft die Erreichbarkeit zu erh\u00f6hen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.9790726",
                    "51.1479239"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4864",
                "title": "Verwaltungszentrum Landkreis G\u00f6rlitz",
                "description": "Es wird ein modernes, innovatives Beh\u00f6rden- und B\u00fcrgerzentrum geschaffen, welches als Ansprechpartner und Koordinator f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung und die Wirtschaft im Strukturwandelprozess der Lausitz fungiert.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.638821977080973",
                    "51.5029262575338"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4865",
                "title": "Nachnutzung ehemalige Ingenieurschule Wei\u00dfwasser",
                "description": "Das Geb\u00e4ude der ehemaligen Fachschule f\u00fcr Glastechnik Wei\u00dfwasser soll f\u00fcr eine sp\u00e4tere Nutzung als staatlicher Hochschul- und Forschungsstandort grundhaft saniert werden. Das Projekt zielt  somit auf die Sicherung des Fachkr\u00e4ftebedarfes und Erh\u00f6hung der Attraktivit\u00e4t der Region f\u00fcr Investoren und als Lebensmittelpunkt ab.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2637501",
                    "51.4560641"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4866",
                "title": "Energetische Sanierung BSZ I Hoyerswerda",
                "description": "Am Standort soll das Berufsschulzentrum energetisch saniert werden, um die Attraktivit\u00e4t des Bildungsstandortes zu erh\u00f6hen. Damit unterst\u00fctzt das Projekt indirekt die Ansiedlung und Bestandssicherung von Unternehmen und Fachkr\u00e4ften.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.4269715",
                    "51.1745842"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4867",
                "title": "Kreismusikschule Bautzen",
                "description": "Umbau und Erweiterung der Kreismusikschule Bautzen mit dem  Ziel, das Bildungsangebot auf kulturellem Gebiet zu verbessern und die Attraktivit\u00e4t des Wirtschaftsstandortes zu steigern.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.634018493083600",
                    "51.50683186759830"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4868",
                "title": "Sanierung Standort Gelsdorfh\u00fctte (1. Abschnitt)",
                "description": "Der Standort der ehemaligen Gelsdorfh\u00fctte als Brache im Zentrum der Stadt soll zur \"lebendigen Mitte\" als attraktiver Lebens- und Arbeitsmittelpunkt neu gestaltet werden und u.a. , \u00fcberregional bedeutsame Beh\u00f6rden und weitere innovativen Unternehmen angsiedelt werden - Schaffung eines klimafreundlichen Modellquartiers. In einem 1. Abschnitt werden die vorbereitenden Ma\u00dfnahmen (Abbruch, Altlastenbeseitigung usw.) umgesetzt.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.258651048460700",
                    "51.44448540421410"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4869",
                "title": "Neustadt-Forum \"Nikolai Ostrowski\" (Ossi)",
                "description": "Umbau und Sanierung des Kulturhauses \"Nikolai-Ostrowski\" . Es soll ein modernes Kinder-, Jugend-, Familien-, Begegnungs- und Bildungszentrum entstehen. Ziel dieser Einrichtung ist u. a. einen Sozialraum zu schaffen, um  Anreize f\u00fcr den Zuzug und Verbleib von jungen Familien zu setzen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2426251",
                    "51.4331997"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4870",
                "title": "Dachsanierung Schwimmbad des F\u00f6rderzentrums Hoyerswerda",
                "description": "Am Standort soll eine energetische und funktionale Ert\u00fcchtigung des Schwimmhallendaches als Bestandteil eines \u00fcberregionalen Inklusionszentrums f\u00fcr Kinder und Jugendliche umgesetzt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.14415772056734",
                    "51.378869937263396"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4871",
                "title": "Museumskomplex Zei\u00dfholz",
                "description": "Am Standort sollen eine Fahrradreparaturstelle, Ladestation f\u00fcr E- Bikes, Fahrradunterst\u00e4nden sowie Bauma\u00dfnahmen an und vor den Geb\u00e4uden mit Aufenthaltsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Touristen entstehen. Um das Geb\u00e4ude f\u00fcr Veranstaltungen und Vereine nutzbar zu machen, wird dieses energetisch saniert.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.1870563",
                    "51.1308652"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4872",
                "title": "Kulturhaus Bischofswerda",
                "description": "Das ehemalige Kulturhaus Bischofswerda wird zu einem zukunftsorientierten, multifunktionalen Kommunal- und Kulturzentrum entwickelt . Daf\u00fcr wird dieses energetisch saniert, digitalisiert und barrierefrei umgebaut. Zentrale Nutzer sind u.a. durch die kommunale Verwaltung (Archiv), Kulturschaffende, SAKD, Horteinrichtung, Bibliothek.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.474796",
                    "51.095477"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4873",
                "title": "Kinderkrippe und Altentagespflege in Cunewalde",
                "description": "Das bestehende ungenutzte Objekt soll revitalisiert werden. K\u00fcnftig soll ein generationen-\u00fcbergreifendes Projekt mit einer Kinderkrippe und einer Altentagespflege entstehen, um den Bed\u00fcrfnissen der \u00e4lter werdenden Bev\u00f6lkerung Rechnung zu tragen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2429743",
                    "51.1417403"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4874",
                "title": "Sanierung KITA \"Br\u00fcckenm\u00e4nnchen\"  Demitz-Thumitz",
                "description": "Um den Charakter und die Attraktivit\u00e4t der Gemeinde als lebenswerter Ort f\u00fcr Familien zu erhalten und zu erweitern, plant die Gemeinde neue Wohngebiete zu erschlie\u00dfen. Daher ist es erforderlich das Betreuungsangebot zu erweitern, indem beim Projekt das Inklusionsangebot sowie die Betreuungspl\u00e4tze ausgebaut und die Barrierefreiheit hergestellt wird.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.0370805",
                    "51.2386707"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4875",
                "title": "Energieautarkes Gemeindeamt 2.0 in Haselbachtal",
                "description": "Errichtung einer energieautarken,  modernen, digitalisierten Gemeindeverwaltung als Grundvoraussetzung  f\u00fcr die weitere Gemeindeentwicklung (bspw. Zur Unterst\u00fctzung von Gewerbeansiedlungen).",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.5863413",
                    "51.1700358"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4876",
                "title": "Ausbau Kultur- und Begegnungszentrum Rodewitz",
                "description": "Mit dem geplanten Abriss und Neubau des Kultur- und Begegnungszentrums soll das kulturelle Angebot, die sporltlichen Freizeitaktivit\u00e4ten und mittels altersgerechten\/barrierfreien Bauens die Nutzungsm\u00f6glichkeiten erweitert werden. Das Zentrum f\u00f6rdert zudem seinen Standort als prim\u00e4ren Treffpunkt, was einen positiven Synergieeffekt auf benachbarte Einrichtungen hervorruft.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.5689564",
                    "51.1490082"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4877",
                "title": "Barrierefreier Ausbau von Haltestellen in Hochkirch",
                "description": "Durch den barrierefreien Ausbau von 2 Haltestellen inkl. Warteh\u00e4uschen und Umsteigeplatz  PKW-Bus  im Ortsteil Hochkirch soll die \u00fcberregionalen Anbindung im l\u00e4ndlichen Raum sowie die Erreichbarkeit regionaler Arbeitsst\u00e4tten optimiert werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2530211",
                    "51.4317141"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4878",
                "title": "Erweiterung des Lausitzbades Hoyerswerda",
                "description": "Zur Erweiterung des Angebotes und der Nutzer wird mit dem Ziel, die Bandbreite auch an touristischen Angeboten in der Region zu erh\u00f6hen, die Beckenkapazit\u00e4t erh\u00f6ht und die Schwimmhalle um einen Saunabereich erweitert,\ndie Au\u00dfenanlagen neu gestaltet und Neuorganisation\/ Optimierung der Eingangsbereich sowie die Gastronomie neu organisiert.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.262882632674616",
                    "51.43794100658998"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4879",
                "title": "Energetische Sanierung Lausitzhalle Hoyerswerda",
                "description": "Die Modernisierung der Lausitzhalle bildet eine wesentliche Grundlage, um qualitativ hochwertige Kulturangebote in einem Kulturdenkmal der Kohleregion zu erm\u00f6glichen. Dies ist ein wesentlicher Baustein, um Hoyerswerda zu einem attraktiven Wohn- und Wirtschaftsstandort f\u00fcr die Ansiedlung von Unternehmen, Institutionen, Forschungseinrichtungen und Start Ups weiterzuentwickleln.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2955324",
                    "51.4290167"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4880",
                "title": "Kommunale Energieleitzentren Lausitz \/ Datahub in Hoyerswerda",
                "description": "Umsetzung eines kommunalen, skalierf\u00e4higen Datenhubs. Zu diesem zweck erfolgt der Erwerb und Herrichtung einer Immobilie als Bauk\u00f6rper f\u00fcr das Rechenzentrum, die Anschaffung der technischen Komponenten (z. B. Server) sowie Entwicklung der Softwarel\u00f6sung.\nDas Vorhaben dient dem Ausbau neuer (und Br\u00fccken-) Energieerzeugungstechnologien f\u00fcr Strom, W\u00e4rme und K\u00e4lte. Das Energieleitsystem ist Grundstein zur Umsetzung der digitalen Transformation (Digitalisierungsstrategie).",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 43,
                        "name": "Digitalisierung, Breitband- und Mobilfunkinfrastruktur",
                        "slug": "digitalisierung-breitband-und-mobilfunkinfrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 43,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 3,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.1227107",
                    "51.3508458"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4881",
                "title": "KITA in O\u00dfling \/ OT Wei\u00dfig",
                "description": "Um den l\u00e4ndlichen Raum zu st\u00e4rken soll die Kindertagesst\u00e4tte ausgebaut werden. Damit wird die Qualit\u00e4t der Kinder- und Seniorenbetreuung  verbessert, Familien in der Region gehalten und Zuzug gef\u00f6rdert.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.8473731",
                    "51.1834633"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4882",
                "title": "Touristische Erschlie\u00dfung Teichwiesenbad Ottendorf-Okrilla",
                "description": "Das Teichwiesenbad soll touristisch erschlossen werden, indem insbesondere sollen die Zufahren befestigt, Fahrrad und PKW-Stellpl\u00e4tze errichtet sowie eine barrierefreie Anbdinung hergestellt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2468441",
                    "51.3000868"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4883",
                "title": "KITA in Ralbitz-Rosenthal",
                "description": "Durch den Neubau der Kindertagesst\u00e4tte, dem Umbau\nund der Sanierung des bestehende Objektes zur Horteinrichtung wird die Attraktivit\u00e4t des Wirtschaftsstandortes verbessert.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.1327514",
                    "51.1523966"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4884",
                "title": "Energetische Sanierung und Umnutzung der alten Fichteschule Schule Rammenau",
                "description": "Durch die Schaffung von R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr eine Tagespflege und eine ambulant betreute Wohngemeinschaft am Standort werden Synergien mit der direkt benachbarten KiTa \"Spatzennest\" zur Verbesserung der Qualit\u00e4t der Kinder- und Seniorenbetreuung (Mehrgenerationenansatz) gehoben.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.3942953",
                    "51.0398888"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4885",
                "title": "Wander- und Skizentrum T\u00e4nnicht",
                "description": "Durch Umbau der Sporthalle T\u00e4nnicht zum Wander- und Skizentrum T\u00e4nnicht i.V. mit der energetische Sanierung des Geb\u00e4udes, der \u00f6ffentlichen Nutzbarmachung (Barrierefreiheit im gesamten Geb\u00e4ude) des Sanit\u00e4rbereichs, der Schaffung eines Aufenthaltsraumes mit integrierter K\u00fcchenzeile als R\u00fcckzugsort\/Schutzraum, Schlie\u00dff\u00e4chern\/Spinden,der Installation einer eBike-Lades\u00e4ule sowie WLAN Hotspots und Errichtung einer Fahrrad-\/Skigarage, dem Abriss der Schanzenbaude (Hangsicherung, Park- und Unterstellfl\u00e4chen, Fl\u00e4chenentsiegelung) wird die Nutzung der Anlage verbessert und den touristsichen Anforderungen als Wander- und Skizentrum angepasst.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.0601085",
                    "51.1987467"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4886",
                "title": "Ersatzneubau der KITA \"Zwergenland\" - Inklusionskindertagesst\u00e4tte in Steina",
                "description": "Um die in Steina lebenden und zuziehenden Fachkr\u00e4fte zu halten und um ein \"Wegpendeln\" zu verhindern, soll das Betreuungsangebot ausgebaut werden.Durch die Erweiterung werden zudem neben zus\u00e4tzlichen Betreuungspl\u00e4tzen notwendige R\u00e4ume f\u00fcr die Betreuung von Integrations-lnklusionskindern geschaffen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.883651",
                    "51.1592942"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4887",
                "title": "Schloss Seifersdorf - Erlebnisschloss mit Besucherzentrum",
                "description": "Mit der touristischen Erschlie\u00dfung des denkmalgesch\u00fctzen Seifersdorfer Schlosses durch  Schaffung  eines Besucherzentrum mitTourismusb\u00fcros, ein multimediales Erlebnismuseum, Veranstaltungsr\u00e4umen und B\u00fcror\u00e4umen zur gwerblichen Nutzung, soll der Erhalt des Seifersdorfer Schlosses und Parks als touristischer Anziehungspunkt  sicher gestellt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.0950367",
                    "51.4550406"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4888",
                "title": "Sicherung Abwasserbeseitigung Lauta, Elsterheide",
                "description": "Zur Sicherung der Abwasserbeseitigung und Vermeidung von Umweltsch\u00e4den wird die bestehende Abwasseranlage stillgelegt und neu um das Kippengel\u00e4nde (ehemals Bergbau) geleitet. Die Abwasserbeseitigung ist  Voraussetzung f\u00fcr den Erhalt und die Neuansiedlung von Industrie-und Gewerbe sowie der  touristischen Entwicklung im Lausitzer Seenland.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 44,
                        "name": "Naturschutz und Landschaftspflege",
                        "slug": "naturschutz-und-landschaftspflege",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 44,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 1,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.3382608",
                    "51.2613973"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4889",
                "title": "Fischereihof Kleinholscha",
                "description": "Am Standort soll ein neues Geb\u00e4ude f\u00fcr die Umweltbildungsarbeit unter \u00f6kologischen Gesichtspunkten errichtet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.5817593",
                    "51.4024113"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4891",
                "title": "Errichtung inner\u00f6rtliches Wegeleitsystem Boxberg\/O.L.",
                "description": "Es soll ein Wegeleitsystem zu touristischen Einrichtungen und Sehensw\u00fcrdigkeiten auf dem Territorium der 18 Ortsteile eingerichtet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.9808701",
                    "51.1562528"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4892",
                "title": "Errichtung einer Experimentierwerkstatt zur Eneregieeffizienz",
                "description": "Mit dem Ziel der Wissensvermittlung im Bereich Energieeffizienz soll eine Experimentierwerkstatt errichtet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.991018",
                    "51.1563185"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4893",
                "title": "\u00d6PNV-Modellstadt G\u00f6rlitz",
                "description": "Die Stadt G\u00f6rlitz will zur Entwicklung der Lausitz als Innovations- und Testregion f\u00fcr eine Mobilit\u00e4t der Zukunft beitragen. Das Projekt besteht aus mehreren Innovationspaketen mit mehreren Teilprojekten.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.9802671",
                    "51.1419604"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4894",
                "title": "Ausbau und Umbau der Infrastruktur des Tierparks G\u00f6rlitz",
                "description": "Im Rahmen des Strukturwandels soll der Naturschutz-Tierpark als eine der meist besuchten Kultureinrichtung und touristischer Magnet des Landkreises G\u00f6rlitz erhalten und gest\u00e4rkt werden.\nEs sollen u. a. vier artgerechte Tiergehege neu geschaffen werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.9888255",
                    "51.1557734"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4895",
                "title": "Ausbau und Digitalisierung der Tourismusinformation G\u00f6rlitz",
                "description": "Die Tourismusinformation der Stadt G\u00f6rlitz wird mit einem digitalen Informations- und Buchungssystem ausger\u00fcstet sowie mit anderen Tourismusinformationen, u.a. Wei\u00dfwasser und Zittau eng vernetzt werden. Damit soll die Wertsch\u00f6pfung vor Ort und in der Region gesteigert werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.6595785",
                    "50.8912384"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4896",
                "title": "Textile Kreativwerkstatt in der Oberlausitzer Webschule Gro\u00dfsch\u00f6nau",
                "description": "Ziel des Gesamtprojektes ist die Verdeutlichung der Ortsgeschichte, Kooperation mit Bildungseinrichtungen zur Fachkr\u00e4ftesicherung f\u00fcr regionale Textilindustrie, Entwicklung textiler Angebote f\u00fcr Touristen, Sch\u00fcler und Fachpublikum. Im ersten Teilabschnitt wird das  2-geschossige Aulageb\u00e4ude saniert sowie ein neues Treppenhaus inkl. Fahrstuhl errichtet.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8696523",
                    "51.4003927"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4897",
                "title": "Sanierung und Umbau von Schloss Niederspree",
                "description": "Mit dem Ziel den Strukturwandel durch attraktive Freizeit-, Ausbildungs- und Fortbildungsangeboten in zukunftsf\u00e4higen Berufsfeldern sowie Angebote zur Konfliktl\u00f6sung im Spannungsfeld Naturschutz und Strukturwandel voranzubringen, soll das Schloss Niederspree saniert, zu einem Schullandheim mit Kompetenzzentrum um- und ausgebaut werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.7622661",
                    "51.028072"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4898",
                "title": "Erweiterung KITA \"Kr\u00fcmelkiste\" in Herrnhut",
                "description": "Die Erweiterung der Kindertagesst\u00e4tte tr\u00e4gt zur Verbesserung der Attraktivit\u00e4t des Standortes, Arbeits-und Ausbildungspl\u00e4tze sowie quantitativen und qualitativen Kinder- und Ganztagsbetreuung bei.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.7208759",
                    "51.0006704"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4899",
                "title": "Erweiterung KITA \"Storchennest\" Stadt Herrnhut \/ OT Ruppersdorf",
                "description": "Die positiven wirtschaftliche und demografische Entwicklung der Stadt Herrnhut erfordert die Schaffung neuer Kapazit\u00e4ten der Kinderbereuung. Die \u201eKita Storchennest\u201c wird um einen Anbau erweitert, der den barrierefreien Zugang erm\u00f6glicht. Die Stadt Herrnhut hat in den letzten Jahren konsequent eine zukunftsf\u00e4hige Wirtschaftsstruktur aufgebaut und ist in Ihrem Charakter, Ihrer Historie, Kultur- und Bildungsangeboten einmalig. Die Stadt tr\u00e4gt ma\u00dfgeblich zur Attraktivit\u00e4t des \"Wirtschaftsstandortes Oberlausitz\" bei.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.6410122",
                    "51.2736751"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4900",
                "title": "Arztpraxis und Physiotherapie in Hohendubrau",
                "description": "Mit dem Ziel der Sicherung der Gesundheitsversorgung in der Gemeinde, dem Erhalt und der Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen soll das bestehende \u00c4rztehaus um einen Anbau mit telemedizinischem Angebot erweitert werden. Gleichzeitig erfolgt die W\u00e4rmeversorgung durch Installation von W\u00e4rmepumpe und Photovoltaikanlage klimaneutral.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8899883",
                    "51.2442396"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4901",
                "title": "Umbau und Sanierung ehemaliges Gutshaus zum Dienstleistungs- und Versorgungszentrum in Kodersdorf",
                "description": "Das ehemaligen Gutshaus \u201eSch\u00f6nfelder\" wird zu einem \u00f6ffentlich (barrierefrei) zug\u00e4nglichen Verwaltungs- und Dienstleistungsgeb\u00e4ude umgebaut mit dem Ziel, die Gesundheitsversorgung zu verbessern und u.a  Inklusionsarbeitspl\u00e4tze zu erhalten.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.718338769167897",
                    "51.51554726984329"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4902",
                "title": "Mehrzweckgeb\u00e4ude Krauschwitz",
                "description": "Mit dem Ziel der Verbesserung der Gesundheitsversorgung, der Verbesserung der Erreichbarkeit von Verwaltungsdienstleistungen sowie dem Erhalt und Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen, soll ein barrierefreies Mehrzweckgeb\u00e4ude im Ortszentrum der Gemeinde Krauschwitz errichtet und ausgestattet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.7384135",
                    "50.8416822"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4903",
                "title": "Hochwertiger Kulturtourismus auf dem Berg Oybin",
                "description": "Mit dem Ziel innovativen, authentischen und hochwertigen Kulturtourismus mit einer Ausstrahlungskraft \u00fcber die gesamte Lausitz und dar\u00fcber hinaus zu entwickeln und Arbeitspl\u00e4tze zu schaffen, sollen die daf\u00fcr notwendigen infrastrukturellen Voraussetzungen auf dem Berg Oybin und dem Geb\u00e4udekomplex geschaffen werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.781800537851918",
                    "51.39729422431981"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4904",
                "title": "Verbesserung der Attraktivit\u00e4t des touristischen Radwegenetzes in Rietschen",
                "description": "Mit dem Ziel der Verbesserung der Lebensqualit\u00e4t und Attraktivit\u00e4t des Standortes soll das Radwegenetz der Gemeinde umfassend elektromobil und touristisch ausgebaut werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.565477",
                    "51.0656568"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4905",
                "title": "Neubau touristischer Radweg 1. und 2. Abschnitt in Sch\u00f6nbach",
                "description": "Der Radweg auf dem ehemaligen Bahndamm soll grundhaft ausgebaut und die L\u00fccke zu den Nachbargemeinden Beiersdorf und D\u00fcrrhennersdorf geschlossen werden. Somit leistet das Projekt einen wichtigen Beitrag f\u00fcr den Ausbau der touristischen Infrastrukur.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8107217",
                    "51.2491056"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4906",
                "title": "KITA Waldhufen",
                "description": "Durch R\u00fcckbau, Entsiegelung und Freimachung von Altlasten auf dem gel\u00e4ndes des Kinderschloss J\u00e4nkendorf kann der Au\u00dfenbereich neu gestaltet und f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit angemessene Freifl\u00e4chen (Rekultivierung und Anpflanzungen) geschaffen werden.\nDieses Projekt tr\u00e4gt somit zum Klima- und Umweltschutz, zur Verbesserung der Lebensqualit\u00e4t der Bewohner und des nat\u00fcrlichen Lebensraumes bei.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8110255",
                    "51.2495494"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4907",
                "title": "Erweiterung und Erschlie\u00dfung des Gewerbegebiets J\u00e4nkendorf",
                "description": "Mit dem Ziel der Ansiedlung von Gewerbe wird die Erschlie\u00dfungsstra\u00dfe zum Gewerbegebiet J\u00e4nkendorf gebaut.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.6542077",
                    "51.5035678"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4908",
                "title": "Innovationswerkstatt & FAB-Labor Wei\u00dfwasser",
                "description": "Mit dem Ziel Kindern und Jugendlichen Kenntnisse und Praktiken in Zukunftstechnologien und innovativen Fertigungsprozessen zu vermitteln, soll eine Innovationswerkstatt errichtet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.72214",
                    "51.5357158"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4909",
                "title": "Sanierung und Verbesserung der Infrastruktur des Technischen Kulturdenkmales Waldeisenbahn Muskau",
                "description": "Ziel des Projektes ist die Sicherung und Entwicklung des technischen Kulturdenkmales \u201eWaldeisenbahn Muskau\u201c durch Instandsetzung und Aufwertung der  rund 16 km schmalspurige Bahnstrecke mit 6 Bahnh\u00f6fen, 3 Haltepunkten und 36 Bahn\u00fcberg\u00e4ngen, die Digitalisierung von Anlagen und Prozessen sowie der attraktive Ausbau der Serviceeinrichtungen f\u00fcr die Besucher.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.625255584716797",
                    "51.50384521484375"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4910",
                "title": "Sanierung Kinderhaus \"Sonnenschein\" in Wei\u00dfwasser",
                "description": "Die Stadt Wei\u00dfwasser plant umfangreiche Ansiedlungen, was die Verbesserung der Infrastruktur f\u00fcr Kinderbetreuung induziert. Daf\u00fcr wird das Kinderhaus \u201eSonnenschein\u201c energetisch saniert und f\u00fcr eine inklusive Nutzung aus- und umgebaut.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.635335",
                    "51.5096261"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4911",
                "title": "Fortbildung in Wei\u00dfwasser",
                "description": "Mit dem Ziel den Erwerb von beruflicher und pers\u00f6nlicher Kompetenzen f\u00fcr die zukunftsf\u00e4hige berufliche Neuorientierung, insbesondere von Besch\u00e4ftigten im Bergbau zu unterst\u00fctzen, soll das Untergeschoss der Volkshochschule Wei\u00dfwasser um- und ausgebaut werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.638226342553473",
                    "51.5055692900909"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4912",
                "title": "B\u00fcrgerbahnhof Wei\u00dfwasser\/O.L",
                "description": "Mit dem Ziel, ein f\u00fcr die Region historisches und in Architektur typisches Geb\u00e4ude als Visitenkarte und Tor zur Stadt wiederzubeleben, soll das Bahnhofsgeb\u00e4ude der Stadt Wei\u00dfwasser saniert, ausgebaut und diversen Nutzern ( Reisecenter der Deutschen Bahn, eine Tourismusinformation und diverse Versorgungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Reisende) zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Die Stadt Wei\u00dfwasser befindet sich im Zentrum mehrerer UNESCO Naturerbe- und Kulturst\u00e4tten, darunter dem l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Geopark und ist Ausgangspunkt f\u00fcr viele touristische Ziele. Der Bahnhof wird zudem R\u00e4ume f\u00fcr Dialog&amp;KulTour, Mitgestaltung und Ausstellungen zum Strukturwandel vorhalten. Die Ma\u00dfnahme geht mit Erweiterungen von Gewerbefl\u00e4chen und Ansiedlung von Unternehmen und Beh\u00f6rden in Wei\u00dfwasser einher.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8066278",
                    "50.9039048"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4913",
                "title": "Umbau einer historischen Dampflokomotive der Zittauer Schmalspurbahn f\u00fcr Leicht\u00f6lfeuerung",
                "description": "Mit dem Ziel ein f\u00fcr die Lausitz einmaliges kulturhistorisches Gut und touristische Attraktivit\u00e4t zu erhalten sowie eine nachhaltige umweltfreundliche Betriebsweise einzuf\u00fchren, soll eine Dampflok pilothaft von Kohle- auf Leicht\u00f6lfeuerung umger\u00fcstet werden. Das Projekt hat zudem eine positive Auswirkung auf umliegende im Tourismus t\u00e4tige Gewerbe.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8079241",
                    "50.8959765"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4914",
                "title": "Digitale Transformation - Dateninfrastruktur Rathaus Zittau",
                "description": "Mit dem Ziel das Investitionsklima und die Standortattraktivit\u00e4t zu verbessern, soll eine leistungsf\u00e4hige und resiliente Dateninfrastruktur in Rathaus Zittau installiert werden. Die Infrastruktur ist zudem Grundlage f\u00fcr eine verbesserte Imagewerbung der Stadt f\u00fcr Verbleib und Zuzug von Familien und f\u00fcr Touristen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 43,
                        "name": "Digitalisierung, Breitband- und Mobilfunkinfrastruktur",
                        "slug": "digitalisierung-breitband-und-mobilfunkinfrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 43,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 3,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.806480116973052",
                    "50.89610029861058"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4915",
                "title": "Tourismus- und Regionalentwicklungszentrums Zittau",
                "description": "Mit dem Ziel die Entwicklung der s\u00fcdlichen Oberlausitz zu einer Region mit hoher Wertsch\u00f6pfung in der Tourismusbranche zu entwickeln, soll das Tourismus- und Regionalentwicklungszentrum umgestaltet und mit einem integrierten digitalen Informations\u2013 und Buchungssystem ausger\u00fcstet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.641279511020322",
                    "51.50754207052248"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4890",
                "title": "Trinkwasserverbund Lausitzer Revier (Wei\u00dfwasser)",
                "description": "F\u00fcr die Trinkwasserversorgung der Stadt Wei\u00dfwasser und des Wasserzweckverbandes \"Mittlere Nei\u00dfe - Sch\u00f6ps\" ist der Erhalt des Fernleitungssystems zwischen WSW und Schwarze Pumpe unabdingbar, um Gewerbeneuansiedlungen zu erm\u00f6glichen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.5920812",
                    "51.593525"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4916",
                "title": "Pumptrack- und Dirt-Anlage in Bad D\u00fcben",
                "description": "Am Standort soll eine Pumptrack- und Dirt-Anlage f\u00fcr Mountainbike-Sport zur Verbesserung der Qualit\u00e4t der Kinder- und Jugendbetreuung und zur Erg\u00e4nzung des touristischen Angebots errichtet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.106702",
                    "51.2923238"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4917",
                "title": "Erweitertes Beherbergungsangebot  - Hostel im Freizeitbad Platsch",
                "description": "Am Standort sollen ganzj\u00e4hrig nutzbare Jugend- und Gruppenunterk\u00fcnfte im vorhandenen Bauk\u00f6rper des Freizeit- und Erlebnisbades Oschatz geschaffen werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.049559593200684",
                    "51.2371826171875"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4918",
                "title": "Sanierung \"Alte M\u00e4dchenschule\" M\u00fcgeln",
                "description": "Am Standort soll das denkmalgesch\u00fctze Geb\u00e4ude \"Alte M\u00e4dchenschule\" M\u00fcgeln saniert werden. Ziel des Projektes ist eine multifunktionale Nutzung als Heimatmuseum und Gemeinbedarfseinrichtung",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.4453006",
                    "51.4651058"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4919",
                "title": "Barrierefreier Ausbau des Rathauses Krostitz",
                "description": "Schaffung eines barrierefreien Zugangs zum Rathaus Krostitz",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.0051327",
                    "51.5707154"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4920",
                "title": "GlasLAB Torgau",
                "description": "Am Standort soll eine Industriehalle f\u00fcr eine Professional School bzgl. der Gewinnung, Ausbildung sowie Fort- und Weiterbildung von Mitarbeitern der Glasindustrie gebaut werden. Daneben soll ein Forschungslabor und am Standort Torgau ein Internat sowie eine Mensa entstehen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.67395009947846",
                    "51.52822360318391"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4921",
                "title": "Touristischer Radwegeausbau im Landkreis Nordsachsen",
                "description": "Auf der Grundlage der \"Radverkehrskonzeption Landkreis Nordsachsen 2019\" (RVK LK NOS) werden acht Radwegeabschnitte auf einer Gesamtl\u00e4nge von ca. 12 km zur Qualifizierung des SachsenNetz Rad ausgebaut. Mit der Umsetzung dieser ersten Ma\u00dfnahmen erfolgt eine weitere Vernetzung des touristischen Radwegesystems.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.4919776",
                    "51.378108"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4922",
                "title": "Erweiterung KITA \"Flohkiste\" in Taucha",
                "description": "Um die Vereinbarkeit von Berufst\u00e4tigkeit und Familie weiter zu verbessern, ist der quantitative und qualitative Ausbau von Bildungs- und Betreuungsangeboten erforderlich. Daher wird die Kindertageseinrichtung Flohkiste zur Verbesserung des Ganztagsangebots saniert und erweitert.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.3747329",
                    "51.3406321"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4923",
                "title": "Aufbau eines Fahrzeugpools f\u00fcr den Nahverkehrsraum Leipzig",
                "description": "Die bisher eingesetzten Dieseltriebwagen sollen durch Fahrzeuge mit alternativem Antrieb ersetzt werden, als Voraussetzung f\u00fcr deren Einbindung der Linie in den City-Tunnel Leipzig. Ziel ist eine Verbesserung und insbesondere auch quantitative Ausweitung umweltfreundlicher Mobilit\u00e4tsangebote im Mitteldeutschen Revier.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.366574227685398",
                    "51.3415261064248"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4924",
                "title": "Br\u00fccken f\u00fcr den Elsterm\u00fchlgraben in Leipzig",
                "description": "Wiederherstellung von zwei Br\u00fccken  nach Offenlegung des Elsterm\u00fchlgrabens zur Befahrung mit muskelbetriebenen Booten auf dem Kurs 3 des touristischen Gew\u00e4sserverbundes der Region Leipzig.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.377048389185168",
                    "51.335709867965946"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4925",
                "title": "Museum f\u00fcr Naturkunde und Biodiversit\u00e4t Leipzig (Phase 2)",
                "description": "Geplant ist die Sanierung der Osthalle als zuk\u00fcnftige Sonderausstellungsfl\u00e4che. Zudem soll die Sanierung der Westhalle f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Dauerausstellung und die Errichtung des Museumsmagazins inkl. Labor, Entwesungskammer, Werkst\u00e4tten und Mulitfunktionsbereiche realisiert werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.385502815246582",
                    "51.37400436401367"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4926",
                "title": "Berufsfachschule am Klinikum St. Georg in Leipzig",
                "description": "Das Bestandsgeb\u00e4ude soll zun\u00e4chst saniert (Haus 6) und anschlie\u00dfend zur Nutzung als Berufsfachschule f\u00fcr Pflege- und Assistenzberufe sowie f\u00fcr die Ausbildung von Fachkr\u00e4ften f\u00fcr das Klinikum selbst und dar\u00fcber hinaus u. a. f\u00fcr Krankenh\u00e4user in Wurzen, Grimma, Altscherbitz, Wermsdorf genutzt werden. Zudem ist die Etablierung eines Kompetenzzentrums f\u00fcr ausl\u00e4ndische Fachkr\u00e4fte geplant.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.6016209",
                    "51.0195461"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4927",
                "title": "Sanierung und Nutzung der Burgt\u00fcrme Kohren-Sahlis",
                "description": "Die Burgt\u00fcrme der ortsbildpr\u00e4genden denkmalgesch\u00fctzten Burgruine sollen gesichert und saniert werden. Auf einem der T\u00fcrme soll eine Aussichtsplattform installiert, ein Rastplatz f\u00fcr Wanderer mit Informationspunkt und einer Naturb\u00fchne errichtet werden. Die Burg soll f\u00fcr  kulturelle Veranstaltungen  genutzt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.2212508",
                    "51.3029629"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4928",
                "title": "Erweiterung KITA \"Wei\u00dfbachzwerge\" in Markranst\u00e4dt",
                "description": "Um die Ansiedlung von Unternehmen zu unterst\u00fctzen bedarf es einer stabilen sozialen Infrastruktur. Aus diesem Grund wird die Kindertagesst\u00e4tte saniert und erweitert. Mit der Schaffung der Krippenpl\u00e4tze kann erstmals eine Betreuung ab dem ersten Lebensjahr angeboten werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.4509293",
                    "51.1332094"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4929",
                "title": "KITA \"Lobst\u00e4dter W\u00fcrmchen\" in Lobst\u00e4dt",
                "description": "Um den Standort des Industriegebietes B\u00f6hlen-Lippendorf f\u00fcr Fachkr\u00e4fte zu qualifizieren, bedarf es einer stabilen Struktur der \u00f6ffentlichen F\u00fcrsorge. In diesem Kontext   ist der Kita-Neubau erforderlich.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.5720057",
                    "51.3233036"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4930",
                "title": "Kulturzentrum Beucha: Gr\u00fcnderzentrum & Landstadtlabor",
                "description": "Im ehemaligen Kulturhaus Beucha soll durch dessen Sanierung, Umbau und durch Erg\u00e4nzung eines baulich verbundenen Neubaus ein Gr\u00fcnderzentrum entstehen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.688017",
                    "51.442799"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4931",
                "title": "EThrila - Energiezentrum Thallwitz - 1. Projektabschnitt",
                "description": "Gegenstand des Vorhabens ist die Schaffung von Ansiedlungsfl\u00e4chen f\u00fcr Energie- und W\u00e4rmeerzeuger aus Biomasse und Solarenergie sowie f\u00fcr Industrie und Gewerbe, die diese vor Ort erzeugte Energie und W\u00e4rme nutzen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.4515679",
                    "51.1319538"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4932",
                "title": "Schaffung von Hortpl\u00e4tzen in der Grundschule Lobst\u00e4dt",
                "description": "Um den Standort des Industriegebietes B\u00f6hlen-Lippendorf f\u00fcr Fachkr\u00e4fte zu qualifizieren, bedarf es einer stabilen Struktur der \u00f6ffentlichen F\u00fcrsorge.\nGegenstand des Vorhabens sind daher die Schaffung von R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr die Hortbetreuung sowie Sanierungsma\u00dfnahmen am Geb\u00e4ude.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.9408272",
                    "51.0655193"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4933",
                "title": "Erweiterung der Gewerbefl\u00e4chen ROTECH-Rossendorfer Technologiezentrum GmbH",
                "description": "Neben dem Grunderwerb sollen  kleinteilige Produktions- und Laborfl\u00e4chen (Neubau) geschaffen werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.3754405",
                    "51.437591"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4934",
                "title": "Gemeinschaftshaus Rackwitz",
                "description": "Der leerstehende ehemalige Konsum soll zu einem multifunktionalen Geb\u00e4ude umgebaut werden, in welchem Gewerbe, eine Gemeindebibliothek mit Leseecke, ein Dorfinformationszentrum und eine B\u00fcrogemeinschaft mit kommunalen Aufgaben (Friedensrichter, Seenkoordinator, B\u00fcro Leader Delitzer Land e. V.), Betriebshofst\u00fctzpunkt der Gemeinde und ein Jugendtreffpunkt mit p\u00e4dagogischer Fachkraft angesiedelt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.0647829",
                    "51.5711629"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4935",
                "title": "B\u00fcrger- und Begegnungszentrum Beilrode",
                "description": "Weiterentwicklung des Ortszentrums durch Nachnutzung des denkmalgesch\u00fctzten Bahnhofsgeb\u00e4udes f\u00fcr Dienstleister und Vereine",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.5003474",
                    "51.1255254"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4936",
                "title": "Berufsfachschule f\u00fcr Pflegeberufe mit Betriebskindergarten in Borna",
                "description": "Das Vorhaben umfasst den Umbau und die Sanierung des ehemaligen Amtsgerichtes f\u00fcr die Berufsfachschule, einem dreigeschossigen Neubau f\u00fcr einen Betriebskindergarten und die Berufsfachschule.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.470078499869363",
                    "51.23057258463555"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4937",
                "title": "Stadt-Umland-Projekt \"gemeinsam am See\" in Gro\u00dfp\u00f6sna",
                "description": "Auf dem Gel\u00e4nde soll ein naturnaher Campingplatz f\u00fcr Touristen und Camper einschlie\u00dflich der ben\u00f6tigten Funktionsgeb\u00e4ude Bungalows und H\u00fctten als weitere \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten entstehen. Im Strandbereich wird ein \u00f6ffentliches Restaurant mit Terrasse errichtet.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.3325516",
                    "51.2230428"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4938",
                "title": "KITA mit multilingualem Konzept in Zwenkau",
                "description": "Innerhalb der neu entstehenden Wohnsiedlung Harthweide am Rande des Zwenkauer Sees soll eine neue inklusive und multilinguale Kindertageseinrichtung entstehen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.5854622",
                    "51.2823379"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4939",
                "title": "Gewerbegebiet Sachsenpelz \"Brache der Zukunft\" in Naunhof",
                "description": "Eine brachgefallene und umf\u00e4nglich mit Altlasten belastete Altgewerbefl\u00e4che (ehemalige Pelzfabrik) im Innenstadtgebiet soll als gewerblicher Entwicklungsstandort hergerichtet werden. Das Vorhaben umfasst den Abruch von Geb\u00e4uden, den R\u00fcckbau der versiegelten Fl\u00e4chen, die Altlastensanierung des Gel\u00e4ndes sowie die Vorbereitung und Herrichtung der Fl\u00e4chen f\u00fcr eine zuk\u00fcnftige Nutzung und erforderlichen Kompensations- und Ausgleichsma\u00dfnahmen. Aufgrund der inner\u00f6rtlichen Lage ist die Revitalisierung der Brache mit hohem Standortpotential von gro\u00dfer Bedeutung f\u00fcr die Stadt- und Wirtschaftsentwicklung der Stadt Naunhof. Angestrebt wird eine Ansiedlung von Unternehmen emissionsarmen Branchen des Technologie- und Dienstleistungssektors.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.9709826",
                    "51.1612228"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4940",
                "title": "Robotergest\u00fctzte Medizintechnik am St\u00e4dtischen Klinikum G\u00f6rlitz",
                "description": "Am Klinikum soll ein roboterassistiertes Chirurgiesystems f\u00fcr minimalinvasive Operationen angeschafft, die elektronische Infrastruktur eingebaut sowie das Datennetz erweitert werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.978421832970156",
                    "51.14689535040575"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4941",
                "title": "Bahnhof f\u00fcr Kreative K\u00f6pfe in G\u00f6rlitz",
                "description": "Es entstehen multifunktionale Arbeits- und Konferenzr\u00e4ume f\u00fcr Projekttr\u00e4ger, Unternehmen und Bildungsanbieter.\nDer Schwerpunkt des Gr\u00fcnderzentrums liegt in der Begleitung und Unterst\u00fctzung von start-ups im Bereich der Kultur-und Kreativwirtschaft.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.4867422",
                    "51.1249006"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4942",
                "title": "Dokumentationszentrum zur Regional- und Wirtschaftsgeschichte Sachsens in Borna",
                "description": "Errichtung eines Dokumentationszentrums, in dem kulturhistorisch wertvolle Belege der Regional- und Industriegeschichte der Region  und des Freistaates Sachsen gesammelt, bewahrt und mittels umfangreicher Angebote f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit und Forschungszwecke zug\u00e4nglich gemacht werden. Gemeinsame Nutzung durch Landkreis Leipzg, DOKMitt e. V. und S\u00e4chsisches Wirtschaftsarchiv e. V. Schaffung von 18 Arbeits- und 3 Ausbildungspl\u00e4tzen",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.1110476",
                    "51.2869013"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4943",
                "title": "Lessingbad Kamenz",
                "description": "Zur F\u00f6rderung des wirtschaftlichen Wachstums in der Gro\u00dfen Kreis- und Lessingstadt Kamenz sowie deren Umgebung soll ein Freizeitbad mit vielf\u00e4ltigen Angeboten geschaffen werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.2414032",
                    "51.1653116"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4944",
                "title": "\u00d6PNV-Verkn\u00fcpfungsstelle Pegau",
                "description": "Um der schlechten Verkehrsanbindung der benachbarten Kommunen entgegen zu wirken und zu verbessern, werden Anlagen des ruhenden Verkehrs abseits der Stra\u00dfe errichtet",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.9203178",
                    "51.5656014"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4945",
                "title": "Neubau Kinderkrippe als Anbau an bestehenden Kindergarten in Dreiheide",
                "description": "Um den Standort attraktiver f\u00fcr Arbeitskr\u00e4fte zu gestalten, ist geplant drei Gruppenr\u00e4ume f\u00fcr die Kinderkrippe und einen Verbindungsgang zwischen Kindergarten und -krippe neu zu errichten.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.375106900598588",
                    "51.44131141012952"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4946",
                "title": "FLASH: Platooning im \u00d6PNV des Landkreises Nordsachsen",
                "description": "Das Projekt hat zum Ziel mindestens zwei autonome Busse virtuell zu koppeln. Die Technologie erm\u00f6glicht die individuelle Anpassung der Fahrzeugkapazit\u00e4t.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.119316430755408",
                    "51.496113997671486"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4947",
                "title": "Touristische Infrastruktur am Ostufer Geierswalder See",
                "description": "Auf der Westseite des Koschendamms soll eine Strandpromenade - bestehend aus zwei nebeneinander liegenden Wegen f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger und Radfahrer sowie flankierenden Baumpflanzungen entstehen. Seeseitig werden sich ein breiter Sandstrand und terrassiert angeordnet Liegewiesen anschlie\u00dfen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.1687917",
                    "51.1749752"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4948",
                "title": "Hortgeb\u00e4ude f\u00fcr die Grundschule Burkau",
                "description": "Die Gemeinde Burkau stellt einen ansprechenden Wohn- und Wirtschaftsstandort dar. Mit der Errichtung eines Hortgeb\u00e4udes mit angrenzender Mensa, Kochk\u00fcche f\u00fcr die Versorgung der betreuten Kinder in der Grundschule und den Kindertagesst\u00e4tten wird die fr\u00fchkindliche Infrastruktur am Standort attraktiver gestaltet.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.3485603",
                    "51.1415641"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4949",
                "title": "Erschlie\u00dfung von Gewerbeinfrastruktur zur Entwicklung des Gewerbestandortes Schlungwitz",
                "description": "Mit dem Ziel, die Entwicklung des Gewerbestandortes positiv zu f\u00f6rdern, sollen brachliegende Gewerbe- bzw. Industriefl\u00e4chen entwickelt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.1154734",
                    "51.1285104"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4950",
                "title": "Hortzentrum in Gro\u00dfharthau",
                "description": "Geschaffen werden soll ein ideal ausgestatteter Standort mit attraktiven Betreuungs- und Bildungsangeboten f\u00fcr Kinder, um die Gemeinde f\u00fcr junge Menschen, insbesondere junge Familien, interessant zu gestalten.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.272293090820312",
                    "51.44291687011719"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4951",
                "title": "Aufbau der Gesundheitsregion Lausitz",
                "description": "Etablierung von spezifischer Medizintechnik am Lausitzer Seenland Klinikum zur Sicherung und Verbesserung der medizinischen Versorgung vor Ort und als Antriebsmotor f\u00fcr den Aufbau einer innovativen Gesundheitsregion Lausitz. Geplant ist der Umbau der bestehenden Operationss\u00e4le zu einem hybriden Operationssaal und Implementierung eines Robotiksystems.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.263878",
                    "51.429832"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4952",
                "title": "Zentrum Bauen und Wohnen in Hoyerswerda",
                "description": "Durch die Ma\u00dfnahme wird eine leerstehende Industriehalle des Lausitzer Technologienzentrums (LauTech) im Gewerbegebiet Zei\u00dfig f\u00fcr die gemeinsame Forschung und Entwicklung mit Partnern aus Wissenschaft und Bauwirtschaft hergerichtet und entsprechend der geplanten Anforderungen nutzbar gemacht.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.4320614",
                    "51.1846282"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4953",
                "title": "Vollstation\u00e4res Alten- und Pflegeheim in Bautzen",
                "description": "Die derzeit brachliegende Geb\u00e4udesubstanz soll saniert und als Pflegeheim, Kurzzeitpflege, Kindertagesst\u00e4tte, Ausbildungs- und Verwaltungseinheit umgenutzt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.0398448",
                    "51.364628"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4954",
                "title": "Touristische Entwicklung des Waldbades Bernsdorf",
                "description": "Mit dem Ziel den Tourismus im Lausitzer Seenland weiter auszubauen soll das Waldbad erstmalig mit touristischen Infrastrukturen im Bereich des Camping- und Caravansegments ausgestattet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.250083",
                    "51.4333103"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4955",
                "title": "Moderne Elektrobusse in Hoyerswerda",
                "description": "Mit dem Ziel der Erschlie\u00dfung neuer Wertsch\u00f6pfungspotenziale sollen in Liniennetz und -takt touristische Angebote des Lausitzer Seenlandes sowie Industrie- und Gewerbegebiete angebunden werden. Daher sollen 8 Elektrobusse und entsprechende Ladeinfrastruktur angeschafft, notwendige Werkstattausr\u00fcstung erweitert sowie die Abstellhalle und Lichtsiganlagen baulich angepasst werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 38,
                        "name": "Verkehr",
                        "slug": "verkehr",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 38,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2484273",
                    "51.4384295"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4956",
                "title": "Zoo Hoyerswerda",
                "description": "Gegenstand des vorliegenden Projektvorschlages ist die Entwicklung eines modernen Wirtschaftshofes, als 1. Teilprojekt des Zookonzeptes.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.36547415238218",
                    "51.521024710757644"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4957",
                "title": "Standortentwicklung Industriepark Schwarze Pumpe (ISP)",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mit dem Ziel, im Industriepark Schwarze Pumpe neue Arbeitspl\u00e4tze zu schaffen und die Diversifizierung der Wirtschaftsstruktur voranzutreiben, sollen folgende Arbeitspakete umgesetzt werden:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list {\"ordered\":true} -->\n<ol><li>Erweiterungsfl\u00e4che ISP, S\u00fcd 5 n\u00f6rdlicher Teil<\/li><li>Fl\u00e4chenentwicklung im IG Spreewitz<\/li><li>Herrichtung von Industrieparkstra\u00dfen f\u00fcr die Erschlie\u00dfung von Entwicklungsfl\u00e4chen,<\/li><li>Revitalisierung von Entwicklungsfl\u00e4chen<\/li><\/ol>\n<!-- \/wp:list -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.6322591",
                    "51.5378045"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4958",
                "title": "Kultur- und Tourismuszentrum Kromlau \/ Gablenz",
                "description": "Zur Verbesserung der infrastrukturellen Bedingungen f\u00fcr den Tourismus sollen:\n<ol>\n \t<li>das Gesindehaus sowie des Lagergeb\u00e4udes am Alten Schloss zum K\u00fcnstlerdomizil inkl. Atelier saniert und umgebaut,<\/li>\n \t<li>dieTourismus- und Freizeitoase \"Am Badesee\" reaktiviert,<\/li>\n \t<li>die Parbahn Kromlau-Bad Muskau zur Verbindung der beiden Eckpunkte Waldeisenbahn Bad Muskau etabliert und<\/li>\n \t<li>der Campingplatz am Badesee Kromlau zum Ganzjahrescampingplatz inkl. Innengastronomie\numgebaut werden.<\/li>\n<\/ol>",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 40,
                        "name": "Touristische Infrastruktur",
                        "slug": "touristische-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 40,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 20,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.9709826",
                    "51.1612228"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4959",
                "title": "Anschaffung eines Linksherzkathetermessplatzes am St\u00e4dtischen Klinikum G\u00f6rlitz",
                "description": "Am Standort soll ein 2. Linkskathetermessplatz angeschafft werden, damit die Herzinfarktversorgung der Region sichergestellt werden kann.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.7867634",
                    "51.3963447"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4960",
                "title": "GreenSpace for Coworking & Consulting Rietschen",
                "description": "Am Standort soll ein altes Bestandsgeb\u00e4ude umfassend saniert werden, um verschiedenen Akteuren die M\u00f6glichkeit zu geben, moderne und innovativ ausgestattete Arbeitspl\u00e4tze zu nutzen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.993904501065106",
                    "51.15763353716446"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4961",
                "title": "ConstructionFutureLab",
                "description": "ConstructionFutureLab \u2013 so hei\u00dft das Reallabor, welches in G\u00f6rlitz angesiedelt werden soll. Es soll ein Technologiepark gegr\u00fcndet werden, in dem auf der Baustelle der Zukunft im Sinne einer Test- und Entwicklungsinfrastruktur bis hin zu einer Realbaustelle neue Bauverfahren und -materialien (z. B. Technologien f\u00fcr durchg\u00e4ngig digitale Baustelle, 3D-Betondruck, Carbon-Beton) erprobt werden.\nDer Technologiepark beinhaltet die folgenden Innovationen:\n<ul>\n \t<li>durchg\u00e4ngig digitalisierte, hoch automatisierte, flexibel anpassbare Baustelle<\/li>\n \t<li>ganzheitliche Simulation &amp; Optimierung heutiger und zuk\u00fcnftiger Baumaschinen- und Bauprozesse durch massive Vernetzung und Kommunikation<\/li>\n \t<li>Effizienz- und Produktivit\u00e4tssteigerungen durch Assistenz, Automatisierung und Datenerfassung \u2013 Bediener als Maschinenkoordinator<\/li>\n \t<li>neue Gesch\u00e4fts- und Wertsch\u00f6pfungsketten (technological leadership)<\/li>\n<\/ul>",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.97134017944336",
                    "51.146236419677734"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4962",
                "title": "Aufbau und Inbetriebnahme des Fraunhofer Hydrogen Lab G\u00f6rlitz (HLG)",
                "description": "Das Fraunhofer Hydrogen Lab G\u00f6rlitz (HLG) ist eine Forschungsplattform und Forschungsinfrastruktur auf dem Innovationscampus G\u00f6rlitz. Ziel ist es, innovative L\u00f6sungen entlang der Wasserstoffwertsch\u00f6pfungskette zu erarbeiten. Hierbei profitiert das HLG von den Synergieeffekten der Forschungskompetenzen des Fraunhofer-Instituts f\u00fcr Werkzeugmaschinen und Umformtechnik IWU und des Fraunhofer-Instituts f\u00fcr Windenergiesysteme IWES.\n\nDie Forschungsschwerpunkte liegen dabei im Bereich der Erzeugung und Speicherung von Wasserstoff sowie der Nutzung von Wasserstoff in mobilen sowie station\u00e4ren Brennstoffzellen insbesondere f\u00fcr die Mobilit\u00e4t und zur Versorgung von Quartieren und Industriestandorten. Dazu geh\u00f6ren vor allem die Evaluierung von Stacks und Systemen, Mikrostrukturanalytik und -diagnostik, Digitalisierung, Produktionsverfahren, Leistungselektronik sowie Zertifizierung.\n\nDas Fraunhofer Hydrogen Lab G\u00f6rlitz wird der Standort f\u00fcr die Entwicklung und Erprobung von zukunftsf\u00e4higen und nachhaltigen Wasserstofftechnologien in Sachsen. Das HLG tr\u00e4gt aktiv dazu bei, die Klimaneutralit\u00e4t und die Erhaltung der Technologief\u00fchrerschaft im Bereich der Wasserstofftechnologien zu erreichen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8069301",
                    "50.8931145"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4963",
                "title": "Leichtbau und Energietechnik",
                "description": "Das Institut f\u00fcr Prozesstechnik, Prozessautomatisierung und Messtechnik (IPM) an der HSZG sowie das FhG IWU-Anwendungszentrum in Zittau (FhG-Kunststoffzentrum Oberlausitz als Au\u00dfenstelle und Anwendungszentrum des FhG IWU) tragen mit diesem Projekt zur Erforschung und Entwicklung attraktiver sowie anforderungskonformer W\u00e4rmespeichersysteme in Kombination mit integrierter Funktionalit\u00e4t (Sensorik, Aktorik) bei. Dadurch soll die bisher ungen\u00fcgende Kompensation zwischen Nachfrage und Bereitstellung insbesondere thermischer Energie (W\u00e4rmewende, Sektorenkopplung) \u00fcberwunden werden.\nDie drei geplanten Projektbestandteile st\u00fctzen sich auf langj\u00e4hrige Kooperationen mit den Unternehmen der Energiewirtschaft und sollen entsprechende Forschungsleistungen zur Generierung von Innovationen leisten:\n<ul>\n \t<li>Funktionsintegrierte Leichtbaustrukturen zur effizienten Energiebereitstellung und -speicherung Effizienzsteigerung thermischer Energiespeicher durch den Einsatz funktionsintegrierter Innenisolierungen f\u00fcr den Energieerhalt (EFREX)<\/li>\n \t<li>Entwicklung funktionsintegrierter magnetgelagerter Hochgeschwindigkeits-Speichersysteme (FUMAG)<\/li>\n \t<li>Funktionsintegrierte Turbinenschaufeln in hybrider Leichtbauweise f\u00fcr effiziente Industriedampfturbinen (FUTURE)<\/li>\n<\/ul>",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.3941599",
                    "51.3311454"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4964",
                "title": "IZ ORGANELIK",
                "description": "Der Freistaat Sachsen und die Universit\u00e4t Leipzig streben die Gr\u00fcndung eines Forschungs-zentrums f\u00fcr den zukunftstr\u00e4chtigen Bereich der \u201eBiohybriden Funktionspolymere\u201c im Rahmen eines neuen Interfakult\u00e4ren Zentrums f\u00fcr Bioaktive Materie (iACT) der Universit\u00e4t Leipzig an.\n\nMit dem Fokus auf eine neuartige nachhaltige, regenerative (Bio-) Materialwissenschaft sollen effiziente biohybride Materialklassen mit kontrollierbaren und evolvierbaren aktiven Eigen-schaften geschaffen werden, die elektrisch schaltbare bzw. leitf\u00e4hige, optisch- stimulierbare oder mechanisch\/chemisch aktivierbare (bio-) chemische Funktionseinheiten besitzen und so neuartige \u201eintelligente\u201c Komponenten mit Einsatzgebieten von der Optoelektronik \u00fcber die me-dizinische Wirkstoffentwicklung bis hin zur Mikro- und Nanorobotik erlauben.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 37,
                        "name": "\u00d6ffentliche F\u00fcrsorge",
                        "slug": "oe%c2%85ffentliche-f%c2%9fuersorge",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 37,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 45,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.579053",
                    "51.412575"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4965",
                "title": "InnoCarbEnergy - Machbarkeitsstudie",
                "description": "Zur Potentialabsch\u00e4tzung und Bewertung einer zentral geplanten Carbonfaserforschung f\u00fcr den Leichtbau der Zukunft als integraler Bestandteil der s\u00e4chsischen Ziele f\u00fcr Innovation, Forschung und Entwicklung sowie Bauen wird eine Machbarkeitsstudie in Form einer technisch-wirtschaftlichen Analyse erstellt.\n\nDie Ergebnisse dieser Machbarkeitsstudie m\u00fcnden in der Begr\u00fcndung eines investigativen F\u00f6rderprojektes zur Gr\u00fcndung eines s\u00e4chsischen Forschungsstandortes, der die Erforschung \u201egr\u00fcner\u201c und produktspezifischer Carbonfasern zur Aufgabe haben soll. Die dar\u00fcber hinaus geplante Verwendung erneuerbarer Energie soll zusammen mit einem smarten Energiemanagement die bisher energieintensiven Prozesse klimaneutral gestalten und die vorhandenen Lastspitzen intelligent aussteuern. Aufbauend auf diesen Kernzielen werden in der technisch-wirtschaftlichen Analyse die folgenden, aufeinander aufbauenden Schwerpunkte der standort-bedingten, der technischen, der finanziellen und der wirtschaftlichen Machbarkeit untersucht.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.436784420434137",
                    "51.25179661422510"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4966",
                "title": "5G-Container",
                "description": "Im Rahmen des Projektes soll mit transportablen 5G-Netzwerken deren unternehmerische Anwendbarkeit wissenschaftlich untersucht werden. Die Begleitung der 5G-Anwendungen in der unternehmerischen Produktion soll die wirtschaftliche Vorteilhaftigkeit wissenschaftlich testen und verifizieren. Interessierten Unternehmen wird ein 5G-Campusnetzwerk als Infrastruktur, in einem fahrbaren Container installiert, bereitgestellt. Gleichzeitig werden Einsatzzwecke und Einsatzm\u00f6glichkeiten der Technologie mit Fokus auf Robotik und Sensorik kommuniziert. Auf diese Weise wird das Knowhow und die Hardware zur Verf\u00fcgung gestellt, um Anwendungsf\u00e4lle in der Produktion wissenschaftlich zu testen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.5824479",
                    "51.4132098"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4967",
                "title": "InnoCarbEnergy",
                "description": "Das InnoCarbEnergy-Projekt stellt das Folgeprojekt der Machbarkeitsstudie dar.\nDie TU Chemnitz beabsichtigt mit den Fraunhofer-Instituten IWU und IAP ein europaweit einzigartiges und weltweit drittes Forschungszentrum f\u00fcr kosteng\u00fcnstige, ma\u00dfgeschneiderte und \u201egr\u00fcne\u201c Carbonfasern aufzubauen und als interdisziplin\u00e4re Forschungseinrichtung zu betreiben. Darauf aufbauend sollen an einem Standort mit Hilfe von Forschungs- und Pilotlinien, Laborkonfigurationen und Demonstrationssystemen durch synergetische B\u00fcndelung der s\u00e4chsischen und brandenburgischen Kompetenzen neue Wege f\u00fcr die Leichtbauwerkstoffe und -produkte der Zukunft sowie deren nachgeschaltete Prozesse, erforscht und gemeinsam mit Unternehmensgr\u00fcndungen, Start-ups und neuen Niederlassungen am Standort zur Marktreife entwickelt werden. Durch Einbeziehung von erneuerbaren Energien und eines nachhaltigen Energiemanagements ist geplant, die gesamte Wertsch\u00f6pfungskette von der Rohstoffgewinnung und Aufbereitung \u00fcber Werkstoffe und Verfahren bis zu Strukturen und Systemen treibhausgasneutral zu gestalten und in eine industrielle Fertigung zu \u00fcberf\u00fchren. Hierf\u00fcr ist ein Forschungszentrum (Carbon LabFactory Lausitz) mit dem Herzst\u00fcck \u201eCarbonfaser-Pilotlinie\u201c aufzubauen und zu betreiben, wo neue Technologiepfade f\u00fcr Carbonfasern forschungsseitig begleitet und bis zu industriellen Produktionsbedinugen erprobt werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.9588043",
                    "51.3575577"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4968",
                "title": "CircEcon-Campus Lausitz - Machbarkeitsstudie",
                "description": "Die Lausitz wird zum international anerkannten Zentrum der Kreislaufwirtschaft aufgebaut. Fachlich gro\u00dfe Herausforderungen bestehen vor allem in den Bereichen der Faserverbundkomponenten und der hybriden Leichtbaustrukturen. Hierf\u00fcr gibt es weltweit noch keine umweltfreundlichen Technologiel\u00f6sungen. Die TU Dresden, TU Chemnitz, TU Bergakademie Freiberg und die Hochschule Zittau\/G\u00f6rlitz bauen als ma\u00dfgebliche Tr\u00e4ger der Leichtbau-Allianz Sachsen hierf\u00fcr eine anwendungsorientierte FuE-Infrastruktur auf, die speziell auf die Durchg\u00e4ngigkeit der entsprechenden Prozesse von der Aufbereitung\/Aufarbeitung bis zur Wiederverwendung in m\u00f6glichst geschlossenen Stoffkreisl\u00e4ufen abzielt. Im Fokus steht die Verarbeitung hybrider Faserverbundbauteile am Ende ihres ersten Produktlebenszyklus insbesondere aus den Bereichen Mobilit\u00e4t (Flugzeuge, Z\u00fcge) und Energietechnik (Windkraftanlagen).\n\nDem Projekt vorgeschaltet wird zun\u00e4chst eine Machbarkeitsstudie, die bis zum Ende des Jahres 2022 fertiggestellt werden soll.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.886186772126004",
                    "51.0001866935672"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4969",
                "title": "WALEMObase",
                "description": "WALEMO steht f\u00fcr Wasserstoff, Leichtbau und autonome Mobilit\u00e4t im l\u00e4ndlichen Raum und beschreibt eine Initiative Lausitzer Unternehmen und Forschungseinrichtungen mit dem Ziel, ein Cluster f\u00fcr eng verzahnte Projekte in diesem Bereich zu etablieren und die Hochtechnologien wasserstoffbasierter Antrieb und Autonomes Fahren auf Basis einer Fahrzeugplattform insbesondere kleinen und mittelst\u00e4ndischen Unternehmen, Verkehrsbetrieben und Forschungseinrichtungen zug\u00e4nglich zu machen (Abbau der Investitions- und Innovationsh\u00fcrden). Damit werden branchen\u00fcbergreifend entscheidende Impulse f\u00fcr die Weiterentwicklung der Region gegeben, um die Attraktivit\u00e4t des Wirtschaftsstandortes deutlich zu steigern und gleichzeitig ein Beitrag f\u00fcr die Verbesserung der Mobilit\u00e4tsversorgung im l\u00e4ndlichen Raum geleistet.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.802029",
                    "50.8839252"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4970",
                "title": "B\u00fcro- und Laborgeb\u00e4ude des DLR-Instituts f\u00fcr CO2-arme Industrieprozesse in Zittau",
                "description": "Das DLR-DI in Zittau wird als bedeutender Akteur den Strukturwandel in der Lausitz mit Forschungsimpulsen und Innovationen mitgestalten. Die Dekarbonisierung von Industrieprozessen ist ein globales Thema. Gemeinsame Forschungsarbeiten des DLR mit s\u00e4chsischen Unternehmen k\u00f6nnten Teilen der s\u00e4chsischen Wirtschaft wertvollen Vorsprung bei entsprechenden Technologien verschaffen. Das wiederum erh\u00f6ht deren Chancen f\u00fcr Auftr\u00e4ge in aller Welt. Mit dem DLR-DI ist ein zentraler Player der Grundlagen- und anwendungsorientierten Forschung im Rahmen der Transformation der Wirtschaft hin zu CO2-armen und -freien Produktionsprozessen in Sachsen ans\u00e4ssig.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.7661287",
                    "51.2752948"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4971",
                "title": "Komplexsanierung der Talsperre Quitzdorf",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Das Vorhaben dient insbesondere der langfristigen Sicherung funktionierender Wasserdargebote und der Gew\u00e4hrleistung der Gew\u00e4sserg\u00fcte sowohl im Lausitzer Revier als auch \u00fcberregional bis in den Unterlauf der Spree in Brandenburg u. Berlin. Damit ist das Vorhaben ein wesentliches Element des Strukturwandels, um die Nutzbarmachung der verbleibenden bergbaulichen Hohlformen zu sichern und zuk\u00fcnftig einen sich selbst regulierenden Wasserhaushalt herzustellen. Die Talsperre Quitzdorf muss vor dem Hintergrund des Struktur- und Klimawandels k\u00fcnftig insbesondere Funktionen einer st\u00e4rker flexibilisierten Niedrigwasseraufh\u00f6hung zuverl\u00e4ssig erf\u00fcllen k\u00f6nnen. Dar\u00fcber hinaus steht die Nutzung der Talsperre Quitzdorf zu Erholungs- und Fischereizwecken im Fokus der Region.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.42438924803957",
                    "51.17939005590381"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4972",
                "title": "Sorbisches Wissensforum am Lauenareal in Bautzen",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Projektziel ist die Errichtung des \u201eSorbischen Wissensforums am Lauenareal\u201c (Arbeitstitel) in Bautzen. Dieses wird als multifunktionaler, nachhaltiger und architektonisch \u00fcberzeugender Geb\u00e4udekomplex im Zentrum der Stadt Bautzen einen neuen Standort f\u00fcr das Sorbische Institut und das Sorbische Museum schaffen. Dadurch werden die Funktionalit\u00e4t, die Sichtbarkeit und die Entwicklungsm\u00f6glichkeiten beider Institutionen ma\u00dfgeblich verbessert, ein Modellvorhaben in Bezug auf nachhaltige Bauweise und Energienutzung realisiert und ein Beitrag zur Aufwertung des Bautzener Stadtzentrums geleistet.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.3792024",
                    "51.3390493"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4973",
                "title": "KI-Rechenzentrum Leipzig (KIRZL)",
                "description": "Projektziel ist die Errichtung eines skalierbaren KI-Rechenzentrums f\u00fcr den Wissenschafts- und Wirtschaftsstandort Leipzig. Drei Nutzungsbereiche sollen geschaffen werden: Methodenentwicklung zur Erforschung von KI; Anwendungsorientierte Kooperationsprojekte von Wirtschaft und Wissenschaft im KI-Bereich; Ausbildung von IT-Fachkr\u00e4ften und KI-Experten. Tr\u00e4ger und Nutzer der Initiative sind Leipziger Hochschulen, au\u00dferuniversit\u00e4re Forschungseinrichtungen und Partner aus Wirtschaft und \u00f6ffentlicher Verwaltung.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.5801636",
                    "51.2733871"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4974",
                "title": "Management des Wasserdargebotes im Kontext der Teichbewirtschaftung in der Oberlausitz",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Die vergangenen Jahre haben, bedingt durch die hohe Trockenheit, die angespannte Wasserhaushaltssituation in der gesamten Oberlausitzer Heide und Teichlandschaft, auch \u00fcber die Grenzen des bestehenden Biosph\u00e4renreservates hinweg, verdeutlicht. Vor dem Hintergrund der prognostizier- bzw. bereits feststellbaren Ver\u00e4nderungen des Klimas in der Region und den absehbaren Anfordungen des Kohleaussteigs an den Wasserhaushalt der Oberlausitz, ist es erforderlich diesen Wasserhaushalt ressort\u00fcbergreifend zu analysieren und zukunftsicher zu optimieren. Unter den Pr\u00e4missen Ressourcen- und Naturschutz sowie Klimaanpassung ist ein nachhaltiges Wassermanagement insbesondere der fischereifachlichen Teichbewirtschaftung erforderlich. <br><br>Mit diesem Projekt werden die dazu erforderlichen Instrumente entwickelt. Es ergeben sich positive, ressort\u00fcbergreifend nachhaltige Synergien aus der Unterst\u00fctzung zur Stabilisierung eines nachhaltigen Wassermanagement, der Verbesserung \/ dem Erhalt der Naturschutzgebiete und der nachhaltigen Pflege der Kulturlandschaft sowie der wirtschaftlichen Unterst\u00fctzung der Fischereiwirtschaft als wesentlicher Faktor f\u00fcr l\u00e4ndlichen Raum in der Strukturwandelregion Lausitz erzeugt.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "12.33997895883206",
                    "51.302886322284785"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4975",
                "title": "Schaffung multifunktionaler Gew\u00e4sser  im S\u00fcdraum Leipzig",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Die im 20. Jahrhundert vorgenommenen wasserbaulichen Eingriffe in das Flie\u00dfgew\u00e4ssersystem sind h\u00e4ufig derart radikal gewesen, dass die notwendigen Ma\u00dfnahmen zur Schaffung eines ausgeglichenen Wasserhaushaltes einschlie\u00dflich naturn\u00e4herer Gestaltung sehr umfangreich sind. Kilometerlange, oft \u00fcberdimensionierte Kanalisierungen mit technischer Dichtung und massive Absturzbauwerke kommen mehrfach vor. Der knapp 10 km lange betonierte Abschnitt der Wei\u00dfen Elster im S\u00fcdwesten von Leipzig bildet hierbei die markanteste technische \u00dcberpr\u00e4gung.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br>Um verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige, technisch geeignete und \u00f6kologisch wirkungsvolle Renaturierungs- und Restrukturierungsma\u00dfnahmen im S\u00fcdraum Leipzig festlegen zu k\u00f6nnen, ist die Umsetzung dieses Vorhabens erforderlich. Nur durch eine nachhaltige und gegen\u00fcber dem Klimawandel robuste Gew\u00e4sserentwicklung von f\u00fcr die Region relevanten Flie\u00dfgew\u00e4ssern ist eine ganzheitliche Strukturentwicklung unter Beachtung \u00f6konomischer, \u00f6kologischer und sozialer Aspekte sinnvoll.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.598102680476712",
                    "51.29434782732863"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4976",
                "title": "WildNaTour -  Wild(erleb)nis, Nachhaltigkeit und Tourismus",
                "description": "Im Gesamtprojekt \u201eWild(erleb)nis, Nachhaltigkeit und Tourismus\u201c in der erweiterten Modellregion \u201eUNESCO-Biosph\u00e4renreservat Oberlausitzer Heide- und Teichlandschaft\u201c geht es um die Erlebbarkeit der Wildnisentwicklung, um den Erhalt der Kulturlandschaft einschlie\u00dflich der Etablierung dauerhaft nachhaltiger Landnutzungsformen in der Land- und Teichwirtschaft als Beitrag zum Klima- und Naturschutz und um den Aufbau eines sanften Naturtourismus in Verbindung mit Bildungsangeboten. Dar\u00fcber hinaus werden konkrete Klimaschutzma\u00dfnahmen im Bereich der Mobilit\u00e4t und Energieeffizienz initiiert bzw. gest\u00e4rkt.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.1222146",
                    "51.4986655"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4977",
                "title": "Forschungs- und Demonstrationsanlage Agri-PV",
                "description": "Es soll eine Agrophotovoltaik (Agri-PV) Forschungs- und Demonstrationsanlage auf dem Landesversuchsgut K\u00f6llitsch errichtet werden. Die Agri-PV-Anlage erm\u00f6glicht durch vertikal aufgest\u00e4nderte PV-Module eine gleichzeitige Nutzung solarer Stromproduktion und landwirtschaftlicher Nutzung auf derselben Fl\u00e4che. Die Demonstrationsanlage soll dem Aufbau einer Infrastruktur f\u00fcr Innovation und Technologietransfer an der Schnittstelle von erneuerbaren Energien und Landwirtschaft dienen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.8050173",
                    "50.8927116"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4978",
                "title": "AQVA-HEAT",
                "description": "Mit dem dem Projekt AQVA-HEAT Phase II erfolgt die Weiterentwicklung und Praxiserprobung einer ganzj\u00e4hrigen thermischen Nutzung von Oberfl\u00e4chengew\u00e4ssern als W\u00e4rmequelle durch Einsatz der Vakuum-Fl\u00fcssigeistechnologie innerhalb zuk\u00fcnftiger Nah- und Fernw\u00e4rmenetzstrukturen als technologietransferierendes Pilotprojekt. Nach abgeschlossener Planung erfolgt die Beschaffung und die Errichtung der Versuchsinfrastruktur und der Anschluss an die vorhandenen Fernw\u00e4rmestrukturen (zentral, dezentral). Der funktionelle Technologienachweis zur additivfreien Nutzung von Umweltw\u00e4rme (Gew\u00e4sser) mittels der Kombination aus Vakuum-Fl\u00fcssigeiserzeuger und nachgeschaltetem W\u00e4rmepumpenprozess zu Heizzwecken bildet die Basis f\u00fcr eine nachhaltige und ressourcenschonende W\u00e4rmebereitstellung auf Basis regenerativer Energiequellen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.194268",
                    "51.1394745"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4979",
                "title": "Landesuntersuchungsanstalt Sachsen (LUA)",
                "description": "Als Beh\u00f6rde des \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienstes obliegt der Landesuntersuchungsanstalt Sachsen (LUA) vor allem die Untersuchung und Beurteilung von amtlichen Human-, Lebensmittel- und Veterin\u00e4rproben.\nMit weiteren Gro\u00dfger\u00e4teinvestitionen (mittelfristige strategische Ausrichtung der Untersuchungen am Stand der Technik) und neuen L2- und L3-Labore (Corona, EHEC, Schweinepest) soll die Leistungsf\u00e4higkeit der LUA weiter gesteigert werden.\nMit der Ansiedlung der LUA in Bischofswerda sollen in der Stadt neue hochqualifizierte Arbeitspl\u00e4tze aus den Bereichen der Human- und Veterin\u00e4rmedizin sowie der Lebensmitteluntersuchung geschaffen werden. Mit dem damit erwarteten mittelfristigen Zuzug von Mitarbeitern sowie der Sicherung lokaler Arbeitspl\u00e4tze durch die lokale Vergabe von Leistungen vor Ort soll ein wesentlicher Beitrag zur Generationengerechtigkeit sowie eine Verbesserung der Lebensqualit\u00e4t und des sozialen Zusammenhalts in der Region geleistet werden. Mit einer Ausbildungsoffensive soll ferner jungen Menschen aus der Region eine Bleibe- und Zukunftsperspektive er\u00f6ffnet werden.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 39,
                        "name": "St\u00e4dtebau, Stadt- und Regionalentwicklung",
                        "slug": "st%c2%8aaedtebau-stadt-und-regionalentwicklung",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 39,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 14,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.3277611",
                    "51.3113263"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4981",
                "title": "S\u00e4chsisches Kompetenzzentrum nachhaltige Landwirtschaft, Fischerei und Klima in K\u00f6nigswartha",
                "description": "Zentrum Fischerei: Nachhaltiger Strukturwandel entlang der Wertsch\u00f6pfungsketten im Lebensmittelbereich vom \u201eFeld bis zum Teller\u201c unter den Pr\u00e4missen Ressourcen- und Klimaschutz, Klimaanpassung und nachhaltige wirtschaftliche Entwicklung.\nDas Zentrum Fischerei im Lausitzer Braunkohlerevier ist die einzige s\u00e4chsische Einrichtung dieser Art mit seinen Schwerpunktaufgaben Bildung und angewandte Forschung im Fischereibereich. Sie soll mit der l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Ausbildung der Wissensvermittlung in den Braunkohlerevieren und auch weit \u00fcber die s\u00e4chsischen Grenzen hinaus dienen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 41,
                        "name": "Klima- und Umweltschutz",
                        "slug": "klima-und-umweltschutz",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 41,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 8,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "13.1197524",
                    "51.5006064"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "4982",
                "title": "S\u00e4chsisches Kompetenzzentrum nachhaltige Landwirtschaft, Fischerei und Klima in K\u00f6llitsch",
                "description": "Zentrum Nachhaltige Landwirtschaft, Schwerpunkte Tierhaltung der Zukunft mit Klimabezug: Nachhaltiger Strukturwandel entlang der Wertsch\u00f6pfungsketten im Lebensmittelbereich vom \u201eFeld bis zum Teller\u201c unter den Pr\u00e4missen Ressourcen- und Klimaschutz, Klimaanpassung und nachhaltige wirtschaftliche Entwicklung.\nDas Lehr- und Versuchsgut K\u00f6llitsch mit seinen Schwerpunktaufgaben Bildung und angewandte Forschung im Agrarbereich im mitteldeutschen Braunkohlerevier ist die einzige s\u00e4chsische Einrichtung dieser Art und soll mit der l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Ausbildung der Wissensvermittlung in den Braunkohlerevieren und auch weit \u00fcber die s\u00e4chsischen Grenzen hinaus dienen.",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2622749",
                    "51.437429"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "5024",
                "title": "Trinkwasserverbund Lausitzer Revier (Hoyerswerda)",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Durch Erweiterung der Aufbereitungskapazit\u00e4t im Wasserwerk Zei\u00dfig werden die Voraussetzungen f\u00fcr die Ansiedlung von Produktions- und Dienstleistungsunternehmen sowie von Bildungseinrichtungen mit \u00fcberregionaler Ausstrahlung geschaffen.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.1016631",
                    "51.2902447"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "5025",
                "title": "Trinkwasserverbund Lausitzer Revier (Kamenz)",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>F\u00fcr die Trinkwasserversorgung im n\u00f6rdlichen Bereich des Trinkwasserzweckverbandes \"Kamenz\" (TZV) ist der Erhalt des Fernleitungssystems zwischen den Bauwerken Lipsa-Hochbeh\u00e4lter-Skaska und Bauwerk D\u00f6rgenhausen (S\u00fcdleitung) sowie zwischen den Bauwerken Bernsdorf und Lauta-Dorf (Innerer Ring) sowie der zus\u00e4tzlichen Anbindung an das Versorgungssystem Kamenz, Wasserwerk Jesau, notwendig.<br>Der Leitungsbau dient der Aufrechterhaltung des Verbundsystems und der Erweiterung der Einspeisekapazit\u00e4ten im Versorgungsgebiet des TZV u.a. f\u00fcr Unternehmen wie Sachsenmilch Leppersdorf GmbH, Deutsche ACCUmotive GmbH &amp; Co. KG, TD deutsche Klimakompressor GmbH.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 36,
                        "name": "Kommunalprojekt",
                        "slug": "kommunalprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 36,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 106,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 42,
                        "name": "Wirtschaftsnahe Infrastruktur",
                        "slug": "wirtschaftsnahe-infrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 42,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 12,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.243344341452694",
                    "51.439055460792254"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "5132",
                "title": "SmartCity Hoyerswerda",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ziel des Projektes ist die nachhaltige F\u00f6rderung von technologiegetriebenen Unternehmensgr\u00fcndungen und -ansiedlungen, um in der Region Hoyerswerda neue Arbeitspl\u00e4tze mit einer dauerhaften Perspektive zu schaffen und den anstehenden Strukturwandel zu unterst\u00fctzen. Durch eine konsequente Digitalisierung zahlreicher Lebensbereiche kann sich Hoyerswerda zum Vorbild der Regionen des Lausitzer Reviers entwickeln. Unterst\u00fctzt durch das gro\u00dfe Interesse der Stadt Hoyerswerda, der st\u00e4dtischen Verwaltung und der Bev\u00f6lkerung kann die F\u00f6rderung innovativer Konzepte die Lebensqualit\u00e4t in der Region erh\u00f6hen und damit f\u00fcr die Stadt Hoyerswerda eine neue Bedeutung als Wohn- und Wirtschaftsstandort schaffen. <br><br>F\u00fcr das Projekt wurden vier Anwendungsfelder (I. Smarte Energie, II. Smarte Mobilit\u00e4t und Logistik, III. Smarte Gesundheit, IV. Smarte St\u00e4dtische Aufgaben und Arbeit) identifiziert, welche durch insgesamt 17 Bestandteile der Smart City Hoyerswerda untersetzt werden. Durch eine im Ausbau befindliche, breitbandige Anbindung, die Integration des Projektes \"Kommunales Energieleitzentrum\" der Versorgungsbetriebe Hoyerswerda und die Kooperation mit dem Institut f\u00fcr Angewandte Informatik k\u00f6nnen die Grundbausteine f\u00fcr eine smarte Modellregion Hoyerswerda gelegt werden.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 43,
                        "name": "Digitalisierung, Breitband- und Mobilfunkinfrastruktur",
                        "slug": "digitalisierung-breitband-und-mobilfunkinfrastruktur",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 43,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 3,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    "14.2430907",
                    "51.434972"
                ]
            },
            "properties": {
                "id": "5133",
                "title": "Smart Mobility Lab (SML) - Forschungscampus Lausitz",
                "description": "<!-- wp:paragraph -->\n<p>Das beantragte \"Smart Mobility Lab (SML)\" bildet das Herzst\u00fcck des aufzubauenden ingenieurwissenschaftlichen Forschungscampus Lausitz der Technischen Universit\u00e4t Dresden bei Hoyerswerda. Diese deutschlandweit einzigartige Forschungsinfrastruktur f\u00fcr anwendungsbezogene, exzellente Forschung wird von 4 miteinander eng vernetzten Gro\u00dfforschungsprojekten (SivaS, TAFAS, FarmingSwarmCobots und TERECULT) genutzt, die erfolgsentscheidende Aspekte der automatisierten und vernetzten Mobilit\u00e4t der Zukunft bearbeiten: Fokussiert wird die Entwicklung und Erprobung des sicheren autonomen Fahrens und Fliegens sowie die vielf\u00e4ltigen Einsatzgebiete in Transport, Logistik, Verkehrssteuerung und -\u00fcberwachung bis hin zu Landnutzung, Katastrophenschutz und Rekultivierung. <br><br>Damit wird das SML zu einem \u00fcberregional sichtbaren Innovationszentrum mit gro\u00dfem wirtschaftlichem Potential. F\u00fcr alle SML-Projekte sind - insb. \u00fcberdachte - Versuchseinrichtungen (Testzentren mit Reallabor-Charakter) mit gro\u00dfer r\u00e4umlicher Ausdehnung essentiell, die in Ballungsgebieten nicht verf\u00fcgbar sind. Zudem sollen gro\u00dfe Abraumhalden um Hoyerswerda und Elsterheide als Testfl\u00e4chen f\u00fcr Rekultivierungsrobotik genutzt werden. Forschungspraktika, Blockseminare, internationale Summer Schools bzw. Schulprojekte etc. bringen Wissenschaftler:innen und Studierende in die Region bzw. sorgen f\u00fcr den Aufbau von zuk\u00fcnftig in der Wirtschaft ben\u00f6tigten Kompetenzen.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->",
                "typ": [
                    [{
                        "term_id": 46,
                        "name": "Landesprojekt",
                        "slug": "landesprojekt",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 46,
                        "taxonomy": "typ",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 23,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ],
                "thema": [
                    [{
                        "term_id": 45,
                        "name": "Infrastrukturen f\u00fcr Forschung, Innovation, Technologietransfer",
                        "slug": "infrastrukturen-f%c2%9fuer-forschung-innovation-technologietransfer",
                        "term_group": 0,
                        "term_taxonomy_id": 45,
                        "taxonomy": "thema",
                        "description": "",
                        "parent": 0,
                        "count": 18,
                        "filter": "raw"
                    }]
                ]
            }
        }
    ]
}